[集氣] 支持藥品安全總監孫咸澤升職 早日成為中央政治局常委

2018年07月23日

毒奶粉幫兇成疫苗安全總監

【監管不力】

今次爆出「騙」及全國的黑心假疫苗，事件令國民痛心疾首。吉林省食藥監局在去年10月已立案調查百白破的問題疫苗，但在本月19日才公佈處罰決定，中間相差9個月；反觀調查狂犬病疫苗事發卻只是3天，令人質疑國家食品藥品監管局監管不力。有網民起底發現，負責管理疫苗的藥品安全總監正是三鹿毒奶粉事件被處分的孫咸澤。

孫咸澤在2008年毒奶粉事件擔任食品藥品監管局食品安全協調司司長，負責定期向社會發佈食品安全訊息，中紀委及監察部事後調查，孫在2009年3月被處以記過的行政處分。但孫竟然扶搖直上，在去年4月至今年2月期間更擔任中國國家食藥監管總局副局長與藥品安全總監。

今次不少人亦質疑孫統領的國家食藥監局包庇，內媒亦列出三大疑問，其中質疑早在上年立案調查百白破問題疫苗、足足9個月才決定處罰，反觀調查狂犬病疫苗事發卻只是3天。此外，他們亦直斥國家食藥監局沒公佈百白破疫苗具體去向，25萬支問題疫苗才罰了344.29萬元人民幣（約400萬港元），亦被指處罰太輕。

未過檢測已簽批銷售

《中國經營報》指目前內地疫苗上市的簽批制度，由中國食品藥品檢定研究院（中檢院）獨攬，即使效能不達標亦獲簽批上市，令制度實施12年來多次發生疫苗安全事件。

報道引述知情人士稱，藥企送檢的疫苗一般只會抽樣檢查，同時只會檢查部份項目，如對產品質量影響較大的項目包括有效性、安全性等。北京大學醫學部基礎醫學院免疫學系副主任王月丹指，部份疫苗來不及等效價結果就需要簽批銷售，有疫苗可能沒有效價檢測就能通過審批。

■記者黎仕南

管食品安全，就有三鹿毒奶粉
管藥品安全，就有黑心假疫苗

幾時管成個贏国？

支持

佢為左增加中国細路嘅抵抗力 出左好大嘅力！等細路及早適應元素表！

人工演化，無錢就打殺蟲水，有錢就去美日韓港台打真疫苗。十數年後，中國就成了小康之國。

係中共要殺過人先上到位

古惑仔都要劈過友先做到渣fit人喇 無睇過鄭伊麵咩

發死人財真係好正

沙士爆發失職既張德江升到常委兼人大委員長

push

其實咁既支那真係可喜可賀！
愈多咁既狗升，睇到愈開心

點解支那狗可以咁快樂架？？？

中國人口彭脹 中國或成最後__ __

pish

班中國人咁支持中共，抵死

佢做既野對全世界都有好處 升佢無問題呀，支那人死多d仲好啦